想想那些無畏的婦女參政論者，他們被認為是歇斯底里的。 因暢所欲言而被宣佈為精神病:通過精神病學使女性噤聲的黑暗美國曆史|凱特·摩爾| 2021年6月22日|時間 
 或者，他們可以歪曲法案的內容，攻擊任何與他們意見相左的人，說他們是法律上的勒德分子和歇斯底里的人。 亞利桑那州反同性戀法的反對者熱衷於欺騙嗎? Kirsten Powers 2014年3月3日|DAILY BEAST 
 在《貝茨旅館》中，維拉·法米加巧妙地將一個想成為老巫婆的人變成了一種新的主角:感性的歇斯底里者。 《貝茨旅館》:肯·塔克讚美維拉·法米加的犀利表演 
 簡而言之，他仍然完美地保持著聖經中"他是先知嗎，他是歇斯底里的人嗎"的表情。 《一夜不怒》雅各布·伯恩斯坦2011年4月27日每日野獸 
 這同樣適用於歇斯底里的人，當然，他們的潛意識也控制了內心生活。 心理治療|雨果Mnsterberg 
 接著是僕人們的一陣忙亂和歇斯底里發作似的尖叫。 《藍罐子故事書》|瑪麗亞·埃奇沃斯 
 在它深沉的音調中有一種榮耀; 這不是羞愧和絕望的空洞的歇斯底里，而是一種樂觀的快樂! 完成|Edward Bulwer-Lytton 
 每隔幾秒鐘，她就會歇斯底里地顫抖，她的眼睛都被淚水弄瞎了。 與德·威洛比索賠有關的弗朗西斯·霍奇森·伯內特 
 她一邊說，一邊笑，有點歇斯底里的笑，眼睛突然溼潤了。 與德·威洛比索賠有關的弗朗西斯·霍奇森·伯內特